點解jesus係讀耶穌？

點解

因為係希伯來文
月經

秒

做乜撚柒 自答

係咪因為跟左第2個讀法：「依 sus」
利申 鳩up

咁唔係應該讀伊瑟斯咩

原來係咁

好似係以前j 係讀y 音

因為耶蘇俾人放上十字架果陣咁岩有個廣東人去旅行果陣見。

耶蘇俾人綁上十字架大叫： I am jesus
綁佢條友就話： yes, so?

廣東人聽到呢幕就以為條友叫yeah so, 之後返到去知道佢復活左就同人宣道話果個識復活既人叫yeah so

笑左

好多語言入面j係發y音，類似情況如約翰John , 祖雲達斯（尤文圖斯）

應該話除左英文， 法文拉丁文都未必用Jay 黎發J音

同埋jesus 英文讀法係je/sus 但譯到做耶穌唯一解釋就係讀法=je/su/s sus唔係連埋一齊讀

上網搵youtube啲讀音佢直頭讀hesus

西班牙文好似j係讀h音

Yes

JESUS JESUS JESUS

豬食屎

希伯來文嘅讀音問題

唔係拉丁文咩

St jose
我初初讀聖jo時
點知係聖號say

好似有幾分道理

睇到yes, so?好唔爭氣笑左

成段係得yes, so?好笑

Yes, so?

申利聽過十九幾次

係Jesus出事譯錯，耶穌係啱既

呢位廣東先賢遊遍世界，由中原走到羅馬帝國，中文有句諺語「條條大路通羅馬」就係講緊佢嘅事蹟

點解會笑左

潮文

明明係YHWH
班耶撚亂咁讀亂咁譯

成個post無人認真答
依家Jesus係翻譯錯誤
原文希伯來語係Yeshua
可以讀約書亞,不過講果條“上帝獨一的兒子”就讀耶穌

現代就通Yeshu,個音一樣

笑到gapgap聲

耶蘇係中國人啊
同鄭和下西洋取西經
所以改左個洋文名方便入關

明白了

同John一樣道理

jesus讀快少少就會變耶穌

yohansson

因為豬食屎 食耐左就會變耶穌

約旦=jordan
同樣道理

會唔會係直接創隻字？ 天主教，基督教個名都唔係譯出黎

From Ancient Greek Ἰησοῦς ‎(Iēsoûs), from Hebrew יֵשׁוּעַ ‎(Yeshúa').

隻西